\section{Оптимальные значения частоты и коэффициента связи ячейки}

Коэффициент отражения равен:

$$\dot \textup{Г} = \frac{\hat Z_{in} - 1}{\hat Z_{in} + 1}$$

С учётом выражения \ref{stationary_eq_type1_zin}:

\begin{multline}
	\dot \textup{Г}_{in}
	=
	\frac{
		\chi_g
		-
		\left(
			1
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
		-
	}{
		\chi_g
		+
		\left(
			1
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
		+
	}
	\\
	\frac{
		-~ j Q \left[
			\frac{f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_L}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_R}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_R}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right]
	}{
		+~ j Q
		\left[
			\frac{f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_L}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_R}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_R}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right]
		\label{stationary_eq_gin}
	}
\end{multline}

Найдём коэффициент связи подводящего волновода, при котором отсутствует отражение:

$$\dot \textup{Г} = 0$$

\begin{multline}
	0 =
	\chi_g
	-
	\left(
		1
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
	\right)
	- \\ -
	j Q
	\left[
		\frac{f}{f_0}
		-
		\frac{f_0}{f}
		-
		\left(
			\frac{f}{f_L}
			\frac{K^H_L}{2}
			-
			\frac{f_0}{f}
			\frac{K^E_L}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
		-
		\left(
			\frac{f}{f_L}
			\frac{K^H_R}{2}
			-
			\frac{f_0}{f}
			\frac{K^E_R}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right]
\end{multline}

\begin{multline}
	\Re
	\left\{
		\chi_g
		-
		\left(
			1
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
		-
		\right.
		\\
		\left.
		-
		j Q
		\left[
			\frac{f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_L}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_R}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_R}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right]
	\right\}
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	\chi_g
	-
	\left(
		1
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
	\right)
	+	\\ +
	Q
	\left(
		\frac{f}{f_L}
		\frac{K^H_L}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\Im{
		\left(
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
		\right)
	}
	+ \\ +
	Q
	\left(
		\frac{f}{f_L}
		\frac{K^H_R}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\Im{
		\left(
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right)
	}
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	\chi_g
	=
	\left(
		1
		+
		\chi_L
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left(
			\frac{f}{f _0}
		\right)^{3}
	\right)
	- \\ -
	Q
	\left(
		\frac{f}{f_L}
		\frac{K^H_L}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\Im{
		\left(
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
		\right)}
	-
	Q
	\left(
		\frac{f}{f_L}
		\frac{K^H_R}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\Im{
		\left(
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right)}
	\label{stationary_eq_type1_optchi}
\end{multline}

Соотношение \ref{stationary_eq_type1_optchi} устанавливает значение оптимального коэффициента связи подводящего волновода и входного ТТВ.

\bigskip

\begin{multline}
	\Im
	\left\{
		\chi_g
		-
		\left(
			1
			+
			\chi_L
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left(
				\frac{f}{f _0}
			\right)^{3}
		\right)
		-
		\right.
		\\
		\left.
		-
		j Q
		\left[
			\frac{f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_L}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_R}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K^E_R}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right]
	\right\}
	=
	0
\end{multline}

\begin{equation}
	\frac{f}{f_0}
	-
	\frac{f_0}{f}
	-
	\left(
		\frac{f}{f_L}
		\frac{K^H_L}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K^E_L}{2}
	\right)
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
	\right)
	-
	\left(
		\frac{f}{f_L}
		\frac{K^H_R}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K^E_R}{2}
	\right)
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
	\right)
	=
	0
\end{equation}

\begin{multline}
	\frac{f}{f_0}
	-
	\frac{f_0}{f}
	-
	\frac{f}{f_L}
	\frac{K^H_L}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
	\right)
	+
	\frac{f_0}{f}
	\frac{K^E_L}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
	\right)
	-	\\ -
	\frac{f}{f_R}
	\frac{K^H_R}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
	\right)
	+
	\frac{f_0}{f}
	\frac{K^E_R}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
	\right)
	=
	0
	\label{stationary_eq_ref1}
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f_0^2}{f^2}
	-
	\frac{f_0}{f_L}
	\frac{K^H_L}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
	\right)
	+
	\frac{f_0^2}{f^2}
	\frac{K^E_L}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_L}{\dot X}
	\right)
	-	\\ -
	\frac{f_0}{f_R}
	\frac{K^H_R}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
	\right)
	+
	\frac{f_0^2}{f^2}
	\frac{K^E_R}{2}
	\Re
	\left(
		\frac{\dot X_R}{\dot X}
	\right)
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{1}{f^2}
	\left(
		1
		-
		\frac{K^E_L}{2}
		\Re
		\left(
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
		\right)
		-
		\frac{K^E_R}{2}
		\Re
		\left(
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right)
	\right)
	f_0^2
	+	\\ +
	\left(
		\frac{1}{f_L}
		\frac{K^H_L}{2}
		\Re
		\left(
			\frac{\dot X_L}{\dot X}
		\right)
		+
		\frac{1}{f_R}
		\frac{K^H_R}{2}
		\Re
		\left(
			\frac{\dot X_R}{\dot X}
		\right)
	\right)
	f_0
	-
	1
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	f_0
	=
	\left[
		-
		\left(
			\frac{1}{f_L}
			\frac{K^H_L}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_L}{\dot X}
			\right)
			+
			\frac{1}{f_R}
			\frac{K^H_R}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right)
		\right)
		\pm
		\left\{
			\left(
				\frac{1}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_L}{\dot X}
				\right)
				+
				\right.
				\right.
				\right.
				\\
				\left.
				\left.
				\left.
				+
				\frac{1}{f_R}
				\frac{K^H_R}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_R}{\dot X}
				\right)
			\right)^2
			+
			4
			\frac{1}{f^2}
			\left(
				1
				-
				\frac{K^E_L}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_L}{\dot X}
				\right)
				-
				\frac{K^E_R}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_R}{\dot X}
				\right)
			\right)
		\right\}^{1/2}
	\right]
	\times
	\\
	\times
	\left[
		2 \frac{1}{f^2}
		\left(
			1
			-
			\frac{K^E_L}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_L}{\dot X}
			\right)
			-
			\frac{K^E_R}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right)
		\right)
		\right]^{-1}
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{f_0}{f}
	=
	\left[
		-
		\left(
			\frac{f}{f_L}
			\frac{K^H_L}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_L}{\dot X}
			\right)
			+
			\frac{f}{f_R}
			\frac{K^H_R}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right)
		\right)
		\pm
		\left\{
			\left(
				\frac{f}{f_L}
				\frac{K^H_L}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_L}{\dot X}
				\right)
				+
				\right.
				\right.
				\right.
				\\
				\left.
				\left.
				\left.
				+
				\frac{f}{f_R}
				\frac{K^H_R}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_R}{\dot X}
				\right)
			\right)^2
			+
			4
			\left(
				1
				-
				\frac{K^E_L}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_L}{\dot X}
				\right)
				-
				\frac{K^E_R}{2}
				\Re
				\left(
					\frac{\dot X_R}{\dot X}
				\right)
			\right)
		\right\}^{1/2}
	\right]
	\times
	\\
	\times
	\left[
		2
		\left(
			1
			-
			\frac{K^E_L}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_L}{\dot X}
			\right)
			-
			\frac{K^E_R}{2}
			\Re
			\left(
				\frac{\dot X_R}{\dot X}
			\right)
		\right)
		\right]^{-1}
	\label{stationary_eq_type1_optf}
\end{multline}

Соотношение \ref{stationary_eq_type1_optf} устанавливает оптимальное значение отношения собственной частоты ячейки входного ТТВ к рабочей частоте.
